\begin{task}{6.7}
  Доказать, что если в некоторой матрице $A \in \mathbb{R}^{m \times n}$ все миноры порядка $k$ $(k < min(m,n))$ равны
  нулю, то равны нулю и все миноры порядка выше $k$.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть есть некий минор матрицы $A'$ порядка $p > k$. По теореме Лапласа его можно представить как произведение неких миноров
  порядка $k$ на их алгебраические дополнения:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \det A' =
      \sum_{(j_1, \ldots, j_k)}^{} M_{j_1, \ldots, j_k}^{i_1, \ldots, i_k}A_{j_1, \ldots, j_k}^{i_1, \ldots, i_k}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  При этом по условию все $M$ порядка $k$ равны нулю $\implies$ $\det A' = 0$.
\end{solution}
